\subsection{Arquitectura completa en local}

L'arquitectura que proposem
al nostre client i que hem provat
nosaltres és la de la
figura
\ref{fig:full:elk:local}.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {120-diseny/resources/3-elastic/2-full-arqui.png}
    \caption{Arquitectura \acrshort{elk} completament en local}
    \label{fig:full:elk:local}
\end{figure}

Aquesta arquitectura funciona de la següent manera:
\begin{itemize}
  \item
en primer lloc, s'ha de tenir arrancats
els serveis
d'Elasticsearch i \acrshort{sql}.
  \item
Una vegada sabem que ambdós bases
de dades estan funcionant,
llavors podrem posar en marxa
el Logstash.
\end{itemize}

Logstash llegirà les dades
del \acrshort{sql},
filtrarà les dades i
finalment les enviarà
a Elasticsearch.
\\

Si a més a més tenim
el Kibana connectat amb
Elasticsearch,
llavors tindrem una eina
molt potent per analitzar
les dades.
